Для построения оценки вектора состояния $x$ с помощью фильтра Калмана, необходимо перейти от системы \eqref{eq:system-matrix-form} к её дискретному аналогу. Пусть $Ts$ --- шаг дискретизации, за $x(k)$ обозначим значение состояния системы в момент времени $t = T_s k,$ $k = 0, 1, \dots$. Дискретный аналог рассматриваемой модели \eqref{eq:system-matrix-form} с измерением \eqref{eq:spectr} будет иметь вид:

\[\label{eq:model-discrete}
\begin{aligned}
&x(k + 1) = A_d x(k) + B_d \Delta\delta_B(k) + v_k, \\
&y(k) = C x(k) + w_k,
\end{aligned}
\]
здесь $A_d = exp(AT_s)$, $B_d = \int\limits_{0}^{T_s}exp(A\tau)d\tau$, $v_k$ --- это дискретный белый шум с ковариационной матрицей $Q_d = \int\limits_0^{T_s} exp(A\tau) D Q D^T exp(A^T\tau)d\tau$, $w_k$ --- это дискретный белый шум с ковариационной матрицей $R_d = \frac{1}{T_s}R$.

Построение оценки $\hat{x}(k)$ вектора состояния $x(k)$ для дискретной системы $\eqref{eq:model-discrete}$, с помощью фильтра Калмана, будет описываться следующими соотношениями.

\[\label{eq:kalman-filter}
\begin{aligned}
&x^*(k + 1) = A_d \hat{x}(k), \text{  } x^*(0) = 0, \\
&\hat{x}(k) = x^*(k) + K(k) \{y(k) - Cx^*(k)\} \\
& P^*(k + 1) = A_d \widetilde{P}(k)A_d^T + Q_d(k), \text{  } \\
& K(k) = P^*(k) C^T \{C P^*(k) C^T + R_d(k)\}^{-1}\\
&\widetilde{P}(k) = P^*(k) - K(k) C P^*(k) \\
&P^*(0) = \begin{bmatrix} 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 0 & 2 & 0 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 3 & 0 & 0 \\ 0 & 0 & 0 & 4 & 0 \\ 0 & 0 & 0 & 0 & 5
\end{bmatrix}
\end{aligned}
\]
